[IT人入]點解Image Coor 係Y axis向下 點解Spherical Coor 係零度向右

細個學X向左 Y向上 零度係向上 = 北
點解program上用咁大整蠱 call atan2(y, x)除左要記住零度向右 仲要記住佢y,x調轉

我覺得有佢嘅原因嘅 但諗唔明

其他仲有唔少例子...諗到再講 e.g. geojson係 long, lat debug時喊出黎

細個學X向右 打出黎時自己都調轉左

因為program design唔係x y軸

係用(row, column)

咁樣make sense好多 仲有無其他例子

但係又咁講 image上都無column/row names 所有都係pixel黎 咁樣學row column放有咩好處

row column design係用黎做reference

當你想搵(35421, 21580) 下10格右5格嘅時候

你可以call (35421-10, 21580+5)

因為以前crt moon係逐行掃描
即係上至下，左至右
假設要畫一個3 * 3square
最簡單嘅方法
根住條rules
第一粒pixel 0,0 相對嚟講就係左上角
pointer 向右(x axis +1) 填3 粒pixel
pointer 向下(y axis +1) 重覆上面
如此類推
好似係

Maths習慣係由x軸開始逆時針計角

Y,x係因為y係分子

呢個講緊atan2

ching係咪調轉左 -5 +10?

係嘅 compass bearing上又有啲唔同 始終有啲地圖只有北方 當北做零唔出奇 但maths x axis做零度有無咩原因? 只係 atan(delta_y/delta_x) 嘅產物?

習慣黎